\subsection{Závislosti}
Je \textbf{nevyhnutné} mať v počítači nainštalovaný SageMath s verziou <= 8.9 (knižnica je otestovaná pre verziu 8.9, ale predpokladáme, že je zachovaná spätná kompatibilita).
Je vhodné aby ste vedeli Sage spúšťať z príkazového riadku.


\subsection{Import}

\begin{enumerate}
	\item Naklonujte repozitár \url{https://gitlab.com/quasig/quasigsage.git} alebo si skopírujte priečinok \textbf{program} z prílohy práce.
	\item Otvorte konzolu Sage-u v stiahnutom priečinku (ak máte Sage spustitelný z príkazového riadku, jednoducho napíšte príkaz ,,sage'' a prepnite sa do priečinku knižnice).
	\item V konzole Sage-u zadajte príkaz: \textbf{load('quasigsage/\_\_init\_\_.py')}. Tento príkaz na importuje do vášho Sage-u funkcie knižnice (vid. podkapitolu \ref{subsec: API}: API)
\end{enumerate}

\subsection{API}\label{subsec: API}
Knižnica exportuje nasledovné API:

\noindent
\textbf{LowMC}
\begin{Verbatim}
// functions
create_spn_system_lowmc(
	key: hex,
	instance: LowMCInstance
): sage.Matrix

create_mrhs_system_lowmc(
	spn_matrix: sage.Matrix, 
	instance: LowMCInstance
): sage.Matrix

key_generation_lowmc(
	instance: LowMCInstance
): (public_key, private_key)
sign_lowmc(
	message: string,
	private_key,
	instance: LowMCInstance
): signature

verify_lowmc(
	message: string,
	signature, 
	public_key
): boolean

// constants
LOWMC_SBOX

// classes
LowMCInstance(
	block_size: integer,
	key_size: integer,
	rounds: integer, 
	sbox: sage.Sbox,
	number_of_sboxes: integer, 
	field: sage.FiniteField = GF(2)
)
\end{Verbatim}

\noindent
\textbf{AES}
\begin{Verbatim}
// functions
key_generation_aes_gf(): (public_key, private_key)

key_generation_aes_bin(): (public_key, private_key)

verify_aes_gf(
	message: string,
	signature,
	public_key
): boolean

sign_aes_gf(
	message: string,
	private_key
): signature

sign_aes_bin(
	message: string,
	private_key
): signature

verify_aes_bin(
	message: string,
	signature,
	public_key
): boolean

// constants
AES_SBOX
\end{Verbatim}

	
\subsection{Príklad použitia}
Príklad vytvorenia kľúčového páru pre šifru AES nad poľom GF($2^8$) spolu s podpísaním správy a následným overením podpisu.

\begin{Verbatim}
message = 'Ahoj'

// generate keys
public_key, private_key = key_generation_aes_gf()

// sign message "Ahoj"
signature = sign_aes_gf(message, private_key)

// validate signature
valid = verify_aes_gf(message, signature, public_key)
\end{Verbatim}

\newpage
\noindent
Príklad s využitím LowMC šifry nad poľom GF($2$).

\begin{Verbatim}
message = 'Ahoj'

// create lowmc instance
instance = LowMCInstance(256, 128, 12, LOWMC_SBOX, 63, GF(2))

// generate keys
public_key, private_key = key_generation_lowmc(instance)

// sign message "Ahoj"
signature = sign_lowmc(message, private_key, instance)

// validate signature
valid = verify_lowmc(message, signature, public_key)
\end{Verbatim}
